\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[greek,frenchb]{babel}
\usepackage{array,multicol,multirow,enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-eucl}
\usepackage{lscape}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm,geometry}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\geometry{ hmargin=1.5cm, vmargin=1.5cm }
\setlength{\parindent}{0mm}
 
% A virer ?
\def\d{$\diamond \,$}
% le symbole de multiplication
\def\*{\times}
% le symbole Euro
\def\Euro{\textgreek{\euro}\ }
% La fameuse \trou de Olivier K qui remplace un mot par un trou de la meme taille
\def\m@th{\mathsurround=0pt}
\def\trou#1{
    \setbox0=\hbox{\textbf{#1}} \dp0=0pt \m@th
    \underline{\hbox{\hskip\wd0}}
}
% Elle ne set pas souvent mais j'en ai bavé ;o)
\newcommand{\machine}[4]{
        \begin{pspicture}
        \rput(0,0){\rnode{A}{#1}}
        \rput(3,0.11){\rnode{B}{#2}}
        \psset{nodesep=5pt}
        \ncarc[arcangleA=25,arcangleB=25]{->}{A}{B}\mput*{\ovalnode{m}{#3}}
        \ncarc[arcangleA=25,arcangleB=25]{->}{B}{A}\mput*{\ovalnode{d}{#4}}
        \end{pspicture}
        \hskip 3.1cm}
 
 
% La fameuse \qcm de Nicolas Poulain qui permet de faire des qcm
\newcommand{\QCM}[4]{
    \begin{tabular}[t]{p{13cm}c}
    #1 & \psset{xunit=1 cm}
    \begin{pspicture}(-0.3,0)(1.5,0.5)
    \pspolygon(0,0)(1.5,0)(1.5,-.5)(0,-.5)
    \psline(.5,0)(.5,-.5) \psline(1,0)(1,-.5)
    \uput[90](0.25,0){A}  \uput[90](0.75,0){B} \uput[90](1.25,0){C}
    \end{pspicture} \\
    A: #2 \qquad B: #3 \qquad C: #4 & \\
    \end{tabular}}
% Ca peut toujours servir un petit carré ! (Merci Ahmed Kadi)
\newcommand{\smallbox}{
    \begin{pspicture}(.5,.5)
    \pspolygon(0,0)(.25,0)(.25,.25)(0,.25)
    \end{pspicture}}
% Vec (Merci Ahmed Kadi)
\renewcommand{\vec}[1]
{\mathord{\setbox0\hbox{$#1$} \mathop{\smash{#1}\setbox1\copy0\ht1
0.8\ht0 \vphantom{\copy1}\mskip0.8\thinmuskip} \limits^{\hbox
to\wd0{$\mskip0.8\thinmuskip$\rightarrowfill}}\mskip-0.8\thinmuskip}}
 
% Exo
\newcounter{nexo}
\setcounter{nexo}{0}
\newcommand{\exo}{
    \stepcounter{nexo}
    {\textbf{$\triangleright$ Exercice \arabic{nexo} :}}
}
% Questions
\newenvironment{questions}{\begin{enumerate}[1 $\, \diamond$]}{\end{enumerate}}












  





 
  
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Activité d'introduction : diviser des fractions, Niveau=4,Date={},Classe=ème}

\begin{exercice}
On considère deux pizzas que l'on souhaite partage en $\dfrac{1}{6}$ : \\

\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{fig2.jpg}
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item  Compléter : $2 : \dfrac{1}{6} =$  \\
\item  Calculer : $2 \times 6 =$ \\
\item  Comparer les résultats des questions 1 et 2 : \\
\Papiers[Seyes,Largeur=16,Hauteur=1.68,Couleur=blue] \\
\newline
\item Calculer $4 : \dfrac{2}{3} =$ \\
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{fig3.jpg}
\end{center}
\item Calculer $4 \times \dfrac{3}{2}$\\
\Papiers[Seyes,Largeur=16,Hauteur=1.68,Couleur=blue] \\
\item Quelle conjecture peut-on émettre pour diviser par une fraction ? \\
\Papiers[Seyes,Largeur=16,Hauteur=1.68,Couleur=blue] \\
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $9 : \dfrac{1}{5}$\\
\item $7 : \dfrac{1}{9}$\\
\item $-5 : \dfrac{1}{4}$ \\
\item $5 : \dfrac{9}{7}$ \\
\item $8 : \dfrac{7}{5}$ \\
\item $9 : \dfrac{13}{4}$ \\
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}


 
\end{Maquette}
\end{document}
